\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[textsize=tiny]{todonotes}
\usepackage{bm} % negrito
\usepackage{nccmath} % frações grandes
\usepackage{gensymb} % grau

% produto escalar grande
\makeatletter
\newcommand*\bigcdot{\mathpalette\bigcdot@{.7}}
\newcommand*\bigcdot@[2]{\mathbin{\vcenter{\hbox{\scalebox{#2}{$\m@th#1\bullet$}}}}}
\makeatother



\begin{document}
	
	% Singular 1
	
	\section{Singular 1}
	
	Função custo:
	\begin{equation}
		J = x_3(t_f)
	\end{equation}
	
	Dinâmica: 
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\dot{x}_1(t) = x_2(t) \\
			\dot{x}_2(t) = u(t) \\
			\dot{x}_3(t) = x_1^2(t)
		\end{gathered}
	\end{equation}

	Estados e controles:
	\begin{equation}
		x(t) = \begin{bmatrix} x_1(t) & x_2(t) & x_3(t) \end{bmatrix}^T
	\end{equation}

	Estado inicial:
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			x_1(0) = 0 \\
			x_2(0) = 1 \\
			x_3(0) = 0 
		\end{gathered}
	\end{equation}

	Restrições de caminho:
	\begin{equation}
		-1 \leq u(t) \leq 1
	\end{equation}

	% Singular 2
	
	\section{Singular 2}
	
	Função custo:
	\begin{equation}
		J = x_3(t_f)
	\end{equation}
	
	Dinâmica: 
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\dot{x}_1(t) = x_2(t) \\
			\dot{x}_2(t) = u(t) \\
			\dot{x}_3(t) = x_1^2(t) + x_2^2(t)
		\end{gathered}
	\end{equation}

	Estados e controles:
	\begin{equation}
		x(t) = \begin{bmatrix} x_1(t) & x_2(t) & x_3(t) \end{bmatrix}^T
	\end{equation}
	
	Estado inicial:
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			x_1(0) = 0 \\
			x_2(0) = 1 \\
			x_3(0) = 0 
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Restrições de caminho:
	\begin{equation}
		-1 \leq u(t) \leq 1
	\end{equation}
	
	% Pêndulo Invertido 
	
	\section{Pendulo Invertido}
	
	Função custo:
	\begin{equation}
		J = \int_{0}^{t_f} F^2(t) dt
	\end{equation}
	

	Dinâmica: 
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\dot{d}(t) = v(t) \\
			\dot{\theta}(t) = \omega(t) \\
			\dot{v}(t) = \frac{l \, m_2 \, \omega^2(t) \, sen \big(\theta(t)\big) + F(t) + m_2 \, g \, cos \big(\theta(t)\big) \, sen\big(\theta(t)\big)}{m_1 + m_2 \big[1 - cos^2 \big(\theta(t) \big)\big]} \\
			\dot{\omega}(t) = -\frac{l \, m_2 \, \omega^2(t) \, sen\big(\theta(t)\big) \, cos\big(\theta(t)\big) + F(t) \, cos\big( \theta(t) \big) + (m_1 + m_2) g \, sen\big(\theta(t)\big)}{l \, m_1 + l \, m_2 \big[1 - cos^2\big(\theta(t)\big) \big]}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Estados e controles:
	\begin{equation}
		x(t) = \begin{bmatrix} d(t) & \theta(t) & v(t) & \omega(t) \end{bmatrix}^T
	\end{equation}
	
	Estado inicial:
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			d(0) = 0 \, \text{m} \\
			\theta(0) = 0 \, \text{rad}\\
			v(0) = 0 \, \text{m/s}\\
			\omega(0) = 0 \, \text{rad/s}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Estado final:
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			d(t_f) = d_f \\
			\theta(t_f) = \theta_f\\
			v(t_f) = 0 \, \text{m/s}\\
			\omega(t_f) = 0 \, \text{rad/s}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Restrições laterais:
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			-d_{max} \leq d(t) \leq d_{max} \\
			-F_{max} \leq F(t) \leq F_{max}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	% UAV
	
	\section{UAV}
	
	Função custo:
	\begin{equation}
		J = \int_{0}^{t_f} I(t) dt
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		J = K_i \, m \, g \int_{0}^{t_f} \frac{1}{cos \, \phi(t)} dt
	\end{equation}
	
	
	Dinâmica: 
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\dot{d}_x(t) = v_x(t) \\
			\dot{d}_y(t) = v_x(t) \\
			\dot{v}_x(t) = g \; tan \, \phi(t) \; cos \, \theta(t) - \frac{c_d}{m} \Big[ v_x(t) - c_x \big( d_x(t), d_y(t) \big) \Big] \\
			\dot{v}_y(t) = g \; tan \, \phi(t) \; sen \, \theta(t) - \frac{c_d}{m} \Big[ v_y(t) - c_y \big( d_x(t), d_y(t) \big) \Big] 
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Estados e controles:
	\begin{equation}
	x(t) = \begin{bmatrix} d_x(t) & d_y(t) & v_x(t) & v_y(t) \end{bmatrix}^T
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
	u(t) = \begin{bmatrix} \phi(t) & \theta(t) \end{bmatrix}^T
	\end{equation}
	
	Estado inicial:
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			d_x(0) = 1 \, \text{m} \\
			d_y(0) = 5 \, \text{m} \\
			v_x(0) = 0 \, \text{m/s} \\
			v_x(0) = 0 \, \text{m/s} \\
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Estado final:
	\begin{equation}
		\big( d_x(t_f) - r_x \big)^2 + \big( p_y(t_f) - r_y \big)^2 \leq r
	\end{equation}
	
	Restrições laterais:
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			0 \text{ m} \leq d_x(t) \leq D_x \\
			0 \text{ m} \leq d_y(t) \leq D_y \\
			0 \text{ rad} \leq \phi(t) \leq \phi_{max} \\
			-\pi \text{ rad} \leq \theta(t) \leq \pi \text{ rad}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	\section{Foguete}
	
	Dinâmica: (OK)
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\dot{\mathbf{r}}(t) = \mathbf{v}(t) \\
			\dot{\mathbf{v}}(t) = -\frac{\mu}{|\mathbf{r}(t)|^3} \mathbf{r}(t) + \frac{T}{m(t)} \mathbf{u}(t) + \frac{\mathbf{D}(t)}{m(t)} \\
			\dot{m} = dm
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Vetores utilizados: (OK)
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\mathbf{r}(t) = \begin{bmatrix} r_x(t) & r_y(t) & r_z(t) \end{bmatrix}^T \\
			\mathbf{v}(t) = \begin{bmatrix} v_x(t) & v_y(t) & v_z(t) \end{bmatrix}^T \\
			\mathbf{D}(t) = \begin{bmatrix} D_x(t) & D_y(t) & D_z(t) \end{bmatrix}^T \\
			\mathbf{u}(t) = \begin{bmatrix} u_x(t) & u_y(t) & u_z(t) \end{bmatrix}^T 
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Estados e controles: (OK)
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\mathbf{x}(t) = \begin{bmatrix} r_x(t) & r_y(t) & r_z(t) & v_x(t) & v_y(t) & v_z(t) & m(t) \end{bmatrix}^T \\ 
			\mathbf{u}(t) = \begin{bmatrix} u_x(t) & u_y(t) & u_z(t) \end{bmatrix}^T
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Arrasto: (OK)
	\begin{equation}
		\mathbf{D}(t) = -\frac{1}{2} \, c_d \, A_{ref} \, \rho \, |\mathbf{v_{ref}}(t)| \, \mathbf{v_{ref}}(t)
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\mathbf{v_{ref}}(t) = \mathbf{v}(t) + {\bm \omega} \times \mathbf{r}(t)
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		{\bm \omega} = \begin{bmatrix} 0 & 0 & \omega_e \end{bmatrix}^T
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\rho(t) = \rho_0 \, e^{-h(t)/h_0}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		h(t) = |\mathbf{r}(t)| - R_e
	\end{equation}
	
	Condições iniciais (OK):
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\mathbf{r}(0) = \mathbf{r_0} \\
			\mathbf{v}(0) = \mathbf{v_0} \\
			m(0) = m_0
		\end{gathered}		
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
	\mathbf{r}_0 = 
	\begin{bmatrix}
	r_{0x} \\
	r_{0y} \\
	r_{0z} 
	\end{bmatrix} = 
	\begin{bmatrix}
	R_e \; cos \, l_{cc} \\
	0 \\
	R_e \; sen \, l_{cc}
	\end{bmatrix} 
	\end{equation}
	
	\begin{equation} 
	\mathbf{v}_0 = {\bm \omega} \times \mathbf{r}_0
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\mathbf{v}_0 = 
		\begin{bmatrix}
			v_{0x} \\
			v_{0y} \\
			v_{0z}
		\end{bmatrix} = 
		\begin{bmatrix}
			- r_{0y} \, w_e \\
			r_{0x} \, w_e \\
			0
		\end{bmatrix}
	\end{equation}
	
	Continuidade das posições e velocidades (OK):
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\mathbf{r}^{(2)} \left( t_0^{(2)} \right) = \mathbf{r}^{(1)} \left( t_f^{(1)} \right) \\
			\mathbf{r}^{(3)} \left( t_0^{(3)} \right) = \mathbf{r}^{(2)} \left( t_f^{(2)} \right) \\
			\mathbf{r}^{(4)} \left( t_0^{(4)} \right) = \mathbf{r}^{(3)} \left( t_f^{(3)} \right) 
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\mathbf{v}^{(2)} \left( t_0^{(2)} \right) = \mathbf{v}^{(1)} \left( t_f^{(1)} \right) \\
			\mathbf{v}^{(3)} \left( t_0^{(3)} \right) = \mathbf{v}^{(2)} \left( t_f^{(2)} \right) \\
			\mathbf{v}^{(4)} \left( t_0^{(4)} \right) = \mathbf{v}^{(3)} \left( t_f^{(3)} \right) 
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Conexão entre fases: massa (OK)
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			m^{(2)} \left( t_0^{(2)} \right)  = m^{(1)} \left( t_f^{(1)} \right) - \Delta m^{(1)} \\
			m^{(3)} \left( t_0^{(3)} \right)  = m^{(2)} \left( t_f^{(2)} \right) - \Delta m^{(2)} \\
			m^{(4)} \left( t_0^{(4)} \right)  = m^{(3)} \left( t_f^{(3)} \right) - \Delta m^{(3)} 			
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Restrições terminais (OK)
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			a(t_4) = a_f \\
			e(t_4) = e_f \\
			i(t_4) = i_f \\
			\Omega(t_4) = \Omega_f \\
			\omega(t_4) = \omega_f 
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	Palpites iniciais para posição e velocidade das últimas fases: 
	\begin{equation}
		\mathbf{r}_f = 
		\begin{bmatrix}
			r_{fx} \\
			r_{fy} \\
			r_{fz} 
		\end{bmatrix} = 
		\begin{bmatrix}
			4397,29 \\
			4243,77 \\
			2379,47 
		\end{bmatrix} \text{ km}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\mathbf{v}_f = 
		\begin{bmatrix}
			v_{fx} \\
			v_{fy} \\
			v_{fz} 
		\end{bmatrix} = 
		\begin{bmatrix}
			-5826,69 \\
			7819,62 \\
			-3178,43
		\end{bmatrix} \text{ m/s}
	\end{equation}
	
	Conversão de posição e velocidade para coordenadas orbitais:
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\mathbf{h}(t) = \mathbf{r}(t) \times \mathbf{v}(t) \\
			\mathbf{e'}(t) = \frac{\mathbf{v}(t) \times \mathbf{h}(t)}{\mu} - \frac{\mathbf{r}(t)}{|\mathbf{r}(t)|} \\
			\mathbf{e'}(t) = \begin{bmatrix} e'_x(t) & e'_y(t) & e'_z(t) \end{bmatrix}^T \\
			\mathbf{h}(t) = \begin{bmatrix} h_x(t) & h_y(t) & h_z(t) \end{bmatrix}^T \\
			\mathbf{n}(t) = \begin{bmatrix} -h_y(t) & h_x(t) & 0 \end{bmatrix}^T \\
			i(t) = cos^{-1} \frac{h_z(t)}{|\mathbf{h}(t)|} \\
			e(t) = |\mathbf{e'}(t)| \\
			a(t) = \frac{1}{ \cfrac{2}{|\mathbf{r}(t)|} - \cfrac{|\mathbf{v}(t)|^2}{\mu}} \\
			\Omega(t) = \begin{cases}
				cos^{-1} \cfrac{n_x(t)}{|\mathbf{n}(t)|} &\text{ se } n_y(t) \geq 0 \\
				2 \pi - cos^{-1} \cfrac{n_x(t)}{|\mathbf{n}(t)|} &\text{ se } n_y(t) < 0
			\end{cases} \\
			\omega(t) = \begin{cases}
				cos^{-1} \cfrac{\mathbf{n}(t) \bigcdot \mathbf{e'}(t)}{|\mathbf{n}(t)||\mathbf{e'}(t)|} &\text{ se } e'_z(t) \geq 0 \\
				2 \pi - cos^{-1} \cfrac{\mathbf{n}(t) \bigcdot \mathbf{e'}(t)}{|\mathbf{n}(t)||\mathbf{e'}(t)|} &\text{ se } e'_z(t) < 0
			\end{cases} 
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\Omega(t) = U_s\big( n_y(t) \big) \, cos^{-1} \frac{n_x(t)}{|\mathbf{n}(t)|} + U_s\big( -n_y(t) \big) \left( 2 \pi - cos^{-1} \frac{n_x(t)}{|\mathbf{n}(t)|} \right)
	\end{equation}
	
	\begin{multline}
		\omega(t) = U_s\big( e'_z(t) \big) \, cos^{-1} \cfrac{\mathbf{n}(t) \bigcdot \mathbf{e'}(t)}{|\mathbf{n}(t)||\mathbf{e'}(t)|} \hspace{0.1cm} + \\
		U_s\big( -e'_z(t) \big) \left( 2 \pi - cos^{-1} \cfrac{\mathbf{n}(t) \bigcdot \mathbf{e'}(t)}{|\mathbf{n}(t)||\mathbf{e'}(t)|} \right)
	\end{multline}
	
	\begin{equation}
		U_s'(x) = 0,5 \left( 1 + tanh \left( \frac{x}{A} \right) \right)
	\end{equation}
	
	Função objetivo (OK):
	\begin{equation}
		J = -m(t_4)
	\end{equation}
	
	Restrições de caminho (OK): 
	\begin{equation}
		|\mathbf{r}(t)| \geq R_e	
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		|\mathbf{u}(t)| = 1
	\end{equation}
	
	Restrições laterais: (OK)
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			2 \, R_e \leq r_x(t) \leq 0 \\
			2 \, R_e \leq r_y(t) \leq 0 \\
			2 \, R_e \leq r_z(t) \leq 0
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			-20000 \leq v_x(t) \leq 20000 \\
			-20000 \, R_e \leq v_y(t) \leq 20000 \\
			-20000 \, R_e \leq v_z(t) \leq 20000
		\end{gathered}
	\end{equation}

	Constantes (OK):
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			v_{0x} = 0 \text{ km} \\
			v_{0y} = 408,74 \text{ m/s} \\
			r_{0x} = 5605,2 \text{ km} \\
			r_{0y} = 3043,4 \text{ km} \\
			m_0 = 301454 \text{ kg} \\
			\Delta m^{(1)} = 13680 \text{ kg} \\
			\Delta m^{(2)} = 6840 \text{ kg} \\
			\Delta m^{(3)} = 8830 \text{ kg} \\
			A_{ref} = 4 \pi \text{ m$^2$} \\
			c_d = 0,5 \\
			\rho_0 = 1,225 \text{ kg/m$^3$} \\
			h_0 = 7,2 \text{ km} \\
			t_0 = 0 \text{ s} \\
			t_1 = 75,2 \text{ s} \\
			t_2 = 150,4 \text{ s} \\
			t_3 = 261 \text{ s} \\
			a_f = 24361,14 \text{ km} \\
			e_f = 0,7308 \\
			i_f = 28,5 \degree \\
			\Omega_f = 269,8 \degree \\
			\omega_f = 130,5 \degree \\
		\end{gathered}
	\end{equation}

	Cálculo de $ I $ (OK):
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\delta m_{sb} = \frac{m_{sb}}{t_{sb}} \\
			I_{sb} = \frac{T_{sb}}{g_0 \, \delta m_{sb}}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\delta m_{s1} = \frac{m_{s1}}{t_{s1}} \\
			I_{s1} = \frac{T_{s1}}{g_0 \, \delta m_{s1}}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			\delta m_{s2} = \frac{m_{s2}}{t_{s2}} \\
			I_{s2} = \frac{T_{s2}}{g_0 \, \delta m_{s2}}
		\end{gathered}
	\end{equation}

	Cálculo de $ dm $ (OK):
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			dm_{sb} = \frac{T_{sb}}{g_0 \, I_{sb}} \\
			dm_{s1} = \frac{T_{s1}}{g_0 \, I_{s1}} \\
			dm_{s2} = \frac{T_{s2}}{g_0 \, I_{s2}}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	$ T $ e $ dm $ de cada fase (OK):
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			T^{(1)} = 6 \, T_{sb} + T_{s1} \\
			dm^{(1)} = -6 \, dm_{sb} - dm_{s1}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			T^{(2)} = 3 \, T_{sb} + T_{s1} \\
			dm^{(2)} = -3 \, dm_{sb} - dm_{s1}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			T^{(3)} = T_{s1} \\
			dm^{(3)} = - dm_{s1}
		\end{gathered}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\begin{gathered}
			T^{(4)} = T_{s2} \\
			dm^{(4)} = - dm_{s2}
		\end{gathered}
	\end{equation}	
	
\end{document}